# Introduction
Dans ce chapitre, nous nous intéresserons aux technologies numériques dont il est question lorsque l'on parle d'usine du futur.
Bien qu'elles existent déjà, ces technologies sont souvent mal comprise ou utilisées de façon indépendante. Or le réel intérêt du numérique est avant tout de combiner ces nouvelles technologies afin de réorganiser la chaîne numérique de l'entreprise.

Le numérique à transformé peu à peu :

- Les communications
- Les calculateurs
- La fabrication

??? info "Analogique / Numérique"
    
    Analogique vs Numérique :

    ![](https://cdn.shopify.com/s/files/1/2476/2680/files/Picture1.png?v=1569419479){.img-medium}

    Ordinateur analogique

    ![](https://images.easytechjunkie.com/1949-electronic-analog-computer.jpg){width=75%}

    Daniel de Bruin - Analog 3D printer :

    <iframe width="910" height="512" src="https://www.youtube.com/embed/nX-RfSnBbSo" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
